<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Panduan Keamanan Berkendara</string>

    <string-array name="namaAlat">
        <item>Dokumen</item>
        <item>GPS</item>
        <item>Helm</item>
        <item>Jaket</item>
        <item>Jas Hujan</item>
        <item>Kunci Pas</item>
        <item>Masker</item>
        <item>Obat</item>
        <item>Protektor</item>
        <item>Sarung Tangan</item>
    </string-array>

    <string-array name="detailAlat">
        <item>Jangan lupa untuk membawa dokumen kelengkapan berkendara, seperti identitas atau KTP, SIM, dan STNK.</item>
        <item>Melalui aplikasi GPS terkini, anda dapat memantau arus lalu lintas (macet atau lancar), serta anda mengetahui rute yang sudah anda tentukan sebelum berkendara.
            \n\nDisarankan untuk cek GPS secara berkala untuk mengubah rute perjalanan anda agar cepat sampai tujuan.</item>
        <item>(khusus pengendara motor)\nHelm dibagi menjadi dua, yaitu Helm Fullface dan Halfface. Keduanya pasti memiliki standar keamanan tergantung merk.
            Sebagai patokan paling aman, pilihlah helm yang mempunyai label SNI.
            \n\nFaktor nyaman menjadi sangat penting saat menjadi helm. Pilihlah helm yang nyaman ketika anda gunakan agar wajah dan kepala tidak mudah pegal saat berkendara.
            Merk juga menentukan kualitas tapi nyaman adalah factor utama.
            Gunakanlah helm yang menggunakan Double visor (kaca anti silau) bila mata anda tidak kuat akan cahaya yang silau.
            Atau sebagai penggantinya gunakanlah kaca mata.</item>
        <item>(khusus pengendara motor)\nJaket yang digunakan untuk berkendara umumnya tidak jauh berbeda dengan jaket biasa.
            Namun jaket untuk berkendara biasanya tahan air dan berbahan lebih tebal, guna melindungi badan dari angin dan dingin.
            \n\nPilihlah jaket berbahan tebal namun tetap mempunyai sirkulasi udara yang cukup agar badan tidak mudah merasakan panas dan gerah.</item>
        <item>(khusus pengendara motor)\nJangan lupa membawa jas hujan, karena saat perjalanan cuaca tidak bisa diprediksi.
            Dalam memilih jas hujan, pilihlah jas hujan baju bukan jubah.
            \n\nPilih jas hujan yang sesuai dengan ukuran anda agar tidak sempit dan mudah sobek.</item>
        <item>Bawalah selalu Kunci pas (Toolkit set), agar jika ada kendala pada kendaraan anda, anda dapat dengan mudah mengeceknya.</item>
        <item>(khusus pengendara motor)\nMasker sebagai penutup wajah dari debu dan kotoran, pilihlah masker yang sesuai dengan kenyamanan anda, menutupi wajah maksimal dari debu.</item>
        <item>Saat berkendara, banyak hal yang tidak diinginkan bisa terjadi. Obat – obatan pertolongan pertama sangat penting untuk dibawa.</item>
        <item>(khusus pengendara motor)\nProtektor atau pelindung juga komponen yang sangat penting bagi pengendara guna menghindari benturan langsung jika hal yang tidak diinginkan terjadi.
            \n\nProtektor meliputi lutut, siku, kaki dan tangan. Pilih protektor sesuai dengan ukuran lutut , siku, tangan, dan kaki agar tidak longgar dan juga tidak sempit.
            Pilih protektor berbahan tebal agar kuat menahan beban tubuh saat terjadi benturan.</item>
        <item>(khusus pengendara motor)\nPilih sarung tangan yang full menutupi ujung jari hingga lengan, guna menghindari hal yang tidak diinginkan, dan pastikan ukurannya sesuai dengan tangan anda.</item>
    </string-array>

    <string-array name="namaSbl">
        <item>Berdoa</item>
        <item>Cek Ban</item>
        <item>Cek Bensin</item>
        <item>Cek Fisik</item>
        <item>Cek Map/GPS</item>
        <item>Cek Mesin</item>
        <item>Cek Penerangan</item>

    </string-array>

    <string-array name="detailSbl">
        <item>Jangan lupa untuk berdoa kepada Tuhan meminta kelancaran, kemudahan dan keselamatan saat berkendara.</item>
        <item>Ban merupakan faktor penting pada kendaraan yang harus di cek.
            Dalam memilih ban, gunakanlah ban yang sesuai dengan profil velk atau rims.
            Tidak terlalu lebar dan tidak terlalu tinggi. Harus pas dan ideal guna menciptakan handling yang maksimal.
            \n\nPada tekanan angin juga disarankan agar selalu pas. Tidak kempes dan tidak terlalu kencang.
            Agar menciptakan bantingan yang nyaman.</item>
        <item>Cek bensin secara berkala dengan melihat indicator bensin yang tertera.
            Pastikan bensin cukup untuk digunakan hingga anda sampai tujuan.</item>
        <item>Sebelum berkendara, pastikan kondisi fisik anda sedang fit.
            Tidak diperkenankan berkendara saat kondisi badan sedang tidak fit dan/atau tidak prima.
            Kesiapan fisik dan mental sangat berpengaruh bagi keselamatan dan kenyamanan saat berkendara.</item>
        <item>Sebelum berkendara, hal terpenting adalah mengetahui kemana rute tujuan anda, tentunya agar tidak tersesat (ke lain hati).
            \n\nDisarankan untuk memilih rute tercepat dan tidak macet. Anda dapat mengecek rute dengan aplikasi Map seperti Google Maps, Waze, dll.</item>
        <item>Memastikan kondisi mesin prima adalah kunci keamanan dan keselamatan berkendara anda.
            Pastikan kondisi mesin prima dan oli cukup agar mesin tidak mudah panas saat berkendara jauh dan dalam kondisi macet.
            \n\nPengecekan kampas rem juga sangat penting meliputi minyak rem dan kampas sangat berperan penting pada keselamatan berkendara.</item>
        <item>Lampu adalah fitur wajib saat berkendara, khususnya berkendara pada malam hari, cuaca berkabut , berasap dan hujan lebat sangat membutuhkan lampu.</item>
    </string-array>

    <string-array name="namaSaatBk">
        <item>Hargai Pengguna Jalan</item>
        <item>Istirahat</item>
        <item>Pahami Rambu</item>
        <item>Sabuk Pengaman</item>
        <item>Speedometer</item>
    </string-array>

    <string-array name="detailSaatBk">
        <item>Dalam berkendara, etika berkendara dijunjung tinggi bagi sesama pengguna jalan.
            Saling menghormati hak pengendara lain dan pejalan kaki merupakan hal yang patut dilakukan.</item>
        <item>Saat berkendara jarak dekat maupun jarak jauh, faktor lelah dapat membahayakan diri sendiri dan pengendara lain.
            Maka ketika lelah beristirahatlah di pinggir jalan, rest area, atau tempat persinggahan lainnya.
            Jangan memaksakan diri karena akan sangat berbahaya bagi anda dan orang lain.</item>
        <item>Memahami rambu lalu lintas adalah hal yang mutlak, jangan sampai melanggar rambu lalu lintas.
            Karena melanggar rambu lalu lintas adalah cikal bakal dari terjadinya kelalaian dan kecelakaan. </item>
        <item>khusus pengendara mobil\nGunakan sabuk pengaman untuk mengurangi guncangan.</item>
        <item>Usahakan berkendara tidak terlalu lambat ataupun terlalu cepat. Kondisikan kecepatan anda sesuai dengan aturan lalu lintas yang berlaku.</item>
    </string-array>

    <string name="tentang">
        <p style="text-align:center;">Versi 2.0</p>
    </string>
</resources>